神祕超級細菌感染波及全球 美國587例近半90天內死亡

2019-04-07 09:43聯合報 記者黃秀媛╱即時報導

紐約時報報導，去年5月一個老人進入紐約市布碌崙的西奈山醫院動腹部手術，驗血顯示他感染一種新發現的神祕致命細菌，他迅速被隔離在加護病房。90天後，這名病患死亡，但細菌卻沒有因此消失，院方發現，他的病房每個角落都受到污染。

這種專門禍害免疫機能衰弱的人的「耳念珠菌」(Candida auris)，正在全球各地悄悄的擴散，委內瑞拉、西班牙、英國、印度、巴基斯坦和南非等地都曾遭殃，現在悄悄出現在美國。

紐時指出，最近紐約市、新澤西州和伊利諾州也發現這種細菌，促使聯邦疾病防治中心(CDC)把它列入構成「緊急威脅」的細菌名單；美國迄今通報的病例有587件，其中紐約有309件，新澤西州有104件，伊利諾州有144件；受到感染的人近半都在90天內喪生。

上述老人入院90天後在醫院病逝，可是細菌並未消失。檢驗顯示他的病房每一個地方都受到感染，包括牆壁、病床、門、窗簾、電話、水槽等等，情況嚴重得必須動用特別的消毒工具，甚至還得拆掉一些天花板和地板。

耳念珠菌非常頑強，消滅真菌的主要藥物對它莫可奈何，使它成為抗藥性細菌感染這種全球最棘手的健康威脅的新範例。

有抗藥性的細菌通常稱為「超級細菌」，對新生兒、老年人、抽菸者、糖尿病患之類免疫機能不成熟或受損的人特別危險。

英國的研究顯示，如果不設法減緩抗藥菌出現，到2050年全球可能有1000萬人因此喪生，超過屆時預計將死於癌症的800萬人。

CDC估計，美國每年有200萬人感染抗藥菌，2萬3000人因此喪生；華盛頓大學醫學院認為，美國每年死亡人數達到16萬2000人，全球有70萬人。

公共衛生專家幾十年來一直警告，濫用抗生素使得那些治療細菌感染的藥物愈來愈沒效；近年來真菌也出現抗藥性，對現代醫學形成新威脅。簡單的說，真菌(fungi)就像細菌(bacteria)一樣，正演變出能對抗現代醫藥的防衛能力。

雖然世界衛生領袖呼籲加強節制處方抗生素，但許多醫院、診所和農業仍繼續大量濫用。科學家警告說，除非發展出更有效新藥，同時大力遏止濫用抗生素，否則這種風險會波及更健康的群體。

地鐵

Fuck no!

末日電影 啲片頭 新聞報道

濫用抗生素

係咪㗎，傳嚟香港樓價跌9成不是夢

伊波拉一獲熟

Why is this happening?

Simply put, fungi are evolving defenses to resist and survive modern medications.

"It’s an enormous problem," said Imperial College of London fungal epidemiology professor Matthew Fisher, who co-authored a recent scientific review on the rise of resistant fungi. "We depend on being able to treat those patients with antifungals."

The C.D.C. investigators theorized that C. auris started in Asia and spread across the globe. But when the agency compared the entire genome of auris samples from India and Pakistan, Venezuela, South Africa and Japan, it found that its origin was not a single place, and there was not a single auris strain.

...

The genome sequencing showed that there were four distinctive versions of the fungus, with differences so profound that they suggested that these strains had diverged thousands of years ago and emerged as resistant pathogens from harmless environmental strains in four different places at the same time. -NYT

"Somehow, it made a jump almost seemingly simultaneously, and seemed to spread and it is drug resistant, which is really mind-boggling," said CDC fungal expert Dr. Snigdha Vallabhaneni.

While various theories exist as to why C. auris has made a grand entrance, Dutch microbiologist Jacques Meis believes the drug-resistant fungi are developing thanks to the heavy use of fungicides on crops.

Dr. Meis visited the C.D.C. last summer to share research and theorize that the same thing is happening with C. auris, which is also found in the soil: Azoles have created an environment so hostile that the fungi are evolving, with resistant strains surviving.

This is similar to concerns that resistant bacteria are growing because of excessive use of antibiotics in livestock for health and growth promotion. As with antibiotics in farm animals, azoles are used widely on crops. -NYT

"On everything — potatoes, beans, wheat, anything you can think of, tomatoes, onions," said Dr. Johanna Rodes, an infectious disease expert at Imperial College London. "We are driving this with the use of antifungicides on crops."

Keeping it quiet

In 2015, Dr. Rhodes received a panicked call from the Royal Brompton Hospital medical research center outside of London, where C. auris had taken root months earlier. The hospital had no idea how to get rid of it.

"We have no idea where it’s coming from. We’ve never heard of it. It’s just spread like wildfire," Rhodes was told, before she helped them clean it up. Under her direction, hospital workers used a special aerosol devices to spray hydrogen peroxide around a room which housed a patient with the germ - with the theory being that the vapor would permeate the entire room.

After one week of saturating the room, they put a "settle plate" in the middle of it with a gel at the bottom that would allow any remaining microbes to grow.

Only one grew back; C. auris. And officials were scrambling to keep a lid on it.

It was spreading, but word of it was not. The hospital, a specialty lung and heart center that draws wealthy patients from the Middle East and around Europe, alerted the British government and told infected patients, but made no public announcement.

“There was no need to put out a news release during the outbreak,” said Oliver Wilkinson, a spokesman for the hospital.

This hushed panic is playing out in hospitals around the world. Individual institutions and national, state and local governments have been reluctant to publicize outbreaks of resistant infections, arguing there is no point in scaring patients — or prospective ones. -NYT

And while the Brompton Hospital case did make headlines, the issue remaied largely out of the spotlight internationally - despite an even larger outbreak in Valencia, Spain occurring at virtually the same time at the 992-bed Hospital Universitari i Politècnic La Fe. Unknown to the public or unaffected patients, 372 people had become "colonized" with the germ - meaning it was on their bodies but they had not yet contracted it. Of those, 85 patients developed bloodstream infections, and 41% of those died within 30 days.

And while other prominent strains of Candida have not developed significant resistance to drugs, over 90% of C. auris infections are resistant to at least one drug, while 30% are resistant to two or more drugs.

According to Connecticut's deputy state epidemiologist Dr. Lynn Sosa, C. auris is now "the top" threat among resident infections.

"It’s pretty much unbeatable and difficult to identity."

雙氧水（漂白水）都殺唔死

到時你都死撚左啦

幾十億印度佬同大陸佬可能已有抗體

鬼佬真水皮

你死我都未死

開始了

點解濫得最多嘅地獄國度好似無事咁

死幾十萬唔係咩大事

十萬？ 散紙黎
冇多三個零都唔叫死人

Green poison

你條住公屋既廢柴點解會覺得你唔會死先過啲中產

復仇者聯盟全球死一半人

以香港例牌既後知後覺

大家小心d

因為消息封鎖

可以同啲權貴攬住一齊死我又覺得值得喎

只有民主國家先會有新聞

睇落未必爆到
Greenland同加拿大傳播得勁慢

傻鳩連登仔以為人人都住響香港住響公屋

接觸傳播？

死十億可能都未必會報

有你都唔知
核爆都係得35人死

唔係玩蟲同孢子就輸咗了

樓價跌指日可待

啲菌大粒到。。。

只能夠講，小支支真係好撚可憐丫

有冇人推上報？好大件事wo

冇人推上報？

快啲傳入中國

大自然終於都開始行動了

如果係真 大鑊 冚球鏟

係真菌唔係細菌
所以有抗藥性先難搞

division

中國人死未

知唔知咩叫伊波拉?唔係狄波拉啊!

好似spread 得唔算快？？？

NSPD-51

中國人早已百毒不侵

認真講句
醫學進步救左太多人
令到人類完全依賴醫學
就好似傷風感冒都用藥去禁住個症狀
甚至用抗生素
連一啲係天擇方式下要死既人都救番
比機會佢地繼續散播呢種不利dna

而細菌 病毒繁殖周期咁快
好易適應到環境
e.g.出唔到抗藥性既菌咪死晒
淨低啲有抗性既菌繼續再演化
但你人類開始唔靠自己
生仔又三十年先一代子嗣
乜都靠藥
最尾咪啲菌演化到已知手段完全失效
人體又冇發展出相應基因
咪gg囉

其它人就唔知 你就一定係

全境封鎖

但科技都會進步
唔可以排除醫學最終戰勝細菌嘅可能性

哈哈
我d午餐肉 終於用得著

食撚左幾年😭

最撚仆街就係亞洲 中東 非洲啲地區，濫用抗生素。而家啲抗生素大概用十年就收皮 研發新抗生素好麻煩，而且好燒錢 希望啲組織有 keep 一啲超級抗生素做最後防線，如果唔係就真係收皮

快D傳黎香港

地球係時候爆發勁疫症消滅過多人口

The Division

咁多個國家淨係冇中国

神秘超級病菌

但係知道個名

我可以話你知，濫用抗生素最勁嘅其實係香港衛生署都屌過好多次香港醫生亂開藥

地球自然調節姐

last of us

你咪繼續FF

一名老人
美國都有廢老

1999
係到 2050有 1000萬人死 定係 2050 開始每年有 1000萬人死呀

香港人口密度咁高，啲超級菌傳播得好快

唔係話醫生亂開藥無影響
但係抗生素抗藥性最大元兇其實係啲藥廠
港台播過套紀錄片，拍啲藥廠將生產線搬晒去印度
啲生產廢料唔處理就直接排出河度，入面有大量抗生素殘餘物
搞到嗰度出現好多超級惡菌

仲有因為生產線喺晒嗰邊
啲處方藥好容易又好平就買到，嗰邊政府又唔鳩理($$$$$)
個濫用情況係痴撚晒線

所以話，第時有啲咩冚球剷災禍
罪魁禍首九成九唔係支那就係印度

終於都等到大洗牌了

原來大陸都有
傳嚟香港睇嚟都係遲早啲事

買樓機會到啦

窮人可以死 係福氣

仲等你班仆街港豬成日返大陸玩

.....C auris has reportedly never been isolated from the natural environment, and it does not seem to have been a common colonizer of humans before 2009. More research is needed to understand where in the environment C auris lives and why it began affecting humans only recently.....
To understand how it spread so quickly, CDC worked with partners in several countries to gather C auris isolates and test them by whole-genome sequencing.

The results were surprising and puzzling. A single strain of C auris was not spreading around the world, nor were many unrelated strains suddenly being recognized. Instead, isolates fell into four distinct clades (groups) along geographic lines.[5] It appeared that distinct strains had emerged nearly simultaneously in four different regions of the world. Changes in the environment may have led to its emergence, followed by subsequent transmission in healthcare settings.

世界各地同一時間由不明來源出現感染

窮人死先 洗完牌都係有錢人世界 死唔去嘅窮人繼續做有錢人隻狗

any fact check?

點解你會覺得中產中呢隻菌唔會死

樓價又會跌幾多

呢隻好似係真菌 唔同細菌 所以唔關抗生素事？

來啦，牠們來了

Most invasive Candida infections are thought to result from autoinfection with the host's own yeast flora during microbiome disruption—for example, from broad-spectrum antibiotic therapy, or from an invasive device like a central line.

亂用抗生素->擾亂身體細菌/真菌平衡->真菌感染

長知識了

環時：
國內感染人數12億，
但疫情受控。

TVB:
有分析指：
中國或成最後贏家。

有堆傻鳩兒登仔真係痴撚線
講得出快d傳黎香港呢d痴線言論唔怪得之你班垃圾永遠係社會最低層

快撚d世界末日攬炒

fake news?

頂笑咗

快啲傳俾你

唔係世界末日都阻唔到香港人返工

都係廢老死先

真唔真

依隻game話俾我知全世界得兩個地方叫安全

世界末日喇

同埋一開始唔好太勁

諗下香港腳 灰甲有藥醫都咁難搞
有埋抗藥性仲得了

唔知點解。。我有種好邪惡既諗法。

主要係免疫系統差嘅人易啲中？
不過期間傷風感冒就仆街了

有一早拎左出黎搵錢

納米機械人用物理方式 破壞細菌病毒真菌外殼黎殺佢地 係目前最有可能實現既萬能藥

好撚恐怖
好擔心屋企人

入引中國啦

好耐無返過大陸

濫用抗生素趨嚴重 港大研新藥可「馴化」超級惡菌

射導彈埋黎都唔會再大插，有過前車之鑑

係咪大陸研究出黎搞美國架？

係咪外星細菌
1971電影〈死城〉

一齊死

好撚驚

細菌勁極都只不過係細菌

病毒先真正殺人無數

冚球產了

The last of us?

篇文咁寫

Under her direction, hospital workers used a special aerosol devices to spray hydrogen peroxide around a room which housed a patient with the germ - with the theory being that the vapor would permeate the entire room.

After one week of saturating the room⋯⋯⋯Only one grew back; C. auris. And officials were scrambling to keep a lid on it.

正路 定期清算下人口 差唔多啦

其實細菌等等不停演變進化適應環境
反觀人類不停用科技幫自己克服環境
聽落係人用智慧同大自然對賭
第日輸左 其他生物做左優勢種都唔出奇

平日已經好多香港人返去深圳大陸一日遊，呢期仲要清明個個上去拜山

應該已經悄悄地黎咗香港，不過未有人發病，所以潛伏咗係社區

中國一中就全香港都會仆街 班蝗唔惹落香港唔安樂

Madagascar : CLOSE THE PORT!!

HK RIP

留名

手持午餐肉...

咁撚大鑊

格陵蘭
馬達加斯加

biohazards

留名關注

感染耳念珠菌的癥狀包括發燒、疼痛和疲勞等，一般需要測試才能驗出。所幸的是，健康人士在日常生活中感染耳念珠菌的威脅非常低。

最重要唔講

通常電影的路人們都會話無咁易中/離佢地好遠，之後隔一年半載就⋯

所以一早要殲滅病毒

50%死亡 勁過SARS?

傳到大陸會點

有冇人組團移民馬達加斯加

Hong kong RIP

已經準備好大手現金，樓價冧就大手入貨

雙氧水唔係漂白水

一個月由支那人帶入，民賤賊聯高呼香港跟支聯手抗病

plague inc

之後就會有一班有抗體嘅新人類管治地球

就算係整到新抗生素，比個專利權玩夠十幾年啲人都死鳩曬啦

邊個教你雙氧水等於漂白水㗎屌

係時候偷渡去Greenland

跌左都無命住

一個禮拜咋
唔使90日

sars 好似死亡率低過肺炎
但我唔知佢係點計

12猴子來到了

the division

格陵蘭島好難傳

十年前已經有
三年前傳到去美國
Disinfectant黎講CDC建議用依個list個d

咁重傷風感冒唔用藥應該點做
利申 5年都唔大病一次 冇睇醫生好多年 真心問

講事實姐，唔好咁幼稚啦，死亡率唔高樓價都唔會跌啦

唔怪得知依家地鐵成撚日喺度播咩野抗藥性特工隊

馬達加斯加或者格陵蘭成最大贏家

身體健康就得
呢隻菌大家身上都有 醫學上有名叫normal flora 差在有冇抗藥性
一個身體健康既人唔會因為呢隻菌而病
但當一個人抵抗力差 or大面積傷口時就會有感染 叫做opportunity infection
果時抗生素冇用就好危險

牙牙牙

點睇都係 格陵蘭同加拿大

屌 仆街了

推俾多d人睇

Fungi 都用抗生素㗎ching ...

物理攻擊 狙擊秒殺細菌

the last of us

樓市gogogo

講到尾
都係Candida
樂觀啲諗 已經好過其他strand

一單就夠皮

樓價跌 伴隨既一定係大量失業率
就算層樓200萬你地都買唔到, 因為無工開

幾時傳到黎香港

200萬cash

Thanos

今次真係The Division

另外一種天擇

人已經太多 又唔打仗

一定要有 d 分法令大量人類死亡

有無睇英文段野 濫用抗生素係真 抗生素係對付細菌

但係c. Auris 係真菌 個原因可能係係農業濫用殺真菌劑bo

人類清洗計劃

Candida 唔係算真菌咩.....

要有危機人類先會再進步

World War Z

琴日先出post 今日Now就出新聞

美國已出現五百多宗耳念珠菌病例

有人屌都好啊 大陸嗰啲冇人屌㗎更加亂咁開啦嘛 又唔係貴 香港算係咁㗎啦 大陸嗰啲仲離譜啊

不相伯仲

佢哋嘅心態就係人哋衰佢就開心㗎啦

Last of us

加拿大係個好地方

過啲嚟香港啦美國佬，唔好咁自私!

推

好野世界未日

你唔上，身邊總有人會上
正如你唔娶大陸妹，班廚房佬廢老地盤佬一樣當大陸妹係寶

保住條命準備入市啦喂

總會有人有抗體
好似黃秋生套伊波拉病毒咁